宣誓簽聲明或致外籍公務員現「雙重效忠」 或面臨法律風險？

【Now新聞台】公務員事務局局長聶德權指最快月底發通告，安排公務員簽署聲明或宣誓，會根據公務人員管理命令，要求拒絕的人離職或提早退休。

《時事全方位》主持王慧麟指出，基本法列明部分政府職位可由外籍人士出任，現要求所有公務員宣誓，外籍員工擔憂可能引起「雙重效忠」的爭議。

他以英國為例，首相約翰遜擬修改其叛國法例，強調國民效忠，如有英籍公務員在港宣誓，將來返回祖國可能面臨法律風險。王慧麟認爲，政府應説明不同情況的處理準則，避免外籍公務員因其國家法律有變而影響個人事業。

另外，壹傳媒創辦人黎智英上周被加控「勾結外國或境外勢力危害國家安全」罪，據悉控罪書詳列黎智英在社交網站的言行，包括追蹤外國政要。

王慧麟指，眾多傳媒工作者包括自己，爲了查看國際消息，會在社交網站留意外國高官言論，如因追蹤外國政要而面臨「勾結外國勢力」罪，情況相當令人擔心。他續指，追蹤外國政要並不代表與其有聯繫，期望政府可釐清「勾結」定義，免傳媒誤墮法網......

陶輝

林奠：乘機炒晒啲白皮豬，今鋪立大功

非我族類 其心必異

用人不疑 疑人不用

仲有好幾隻